
\medskip

%Dans chaque cas, dire si l'affirmation est vraie ou fausse (\emph{on rappelle que toutes les réponses doivent être justifiées}).
%
%\medskip

%\parbox{0.53\linewidth}{\textbf{Affirmation 1}
%
%L'angle $\widehat{\text{ABC}}$ mesure au dixième de degré près 36,9\degres.}
%\hfill
%\parbox{0.45\linewidth}{\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(-0.75,0)(5,3.5)
%\pscurve(0.5,0.25)(2.5,0.22)(4.5,0.25)
%\pscurve(4.5,0.25)(2.5,2.2)(0.5,3.5)
%\pscurve(0.5,3.5)(0.45,2)(0.5,0.25)
%\psframe(0.5,0.25)(0.8,0.55)
%\uput[dl](0.5,0.25){A}\uput[r](4.5,0.25){B}\uput[ul](0.5,3.5){C}
%\uput[l](0.5,1.875){3 cm}\uput[d](2.5,0.25){4 cm}\uput[ur](2.5,2.1){5 cm}
%\end{pspicture}
%}
Dans le triangle rectangle en A, ABC, on  a :

$\cos \widehat{\text{ABC}} = \dfrac{\text{AB}}{\text{BC}} = \dfrac{4}{5} = 0,8$ ; la calculatrice livre  $\widehat{\text{ABC}} \approx 3§,88$ soit au dixième près 36,9\degres. L’affirmation est vraie.
 
\medskip

\textbf{Affirmation 2}

%Le nombre 3 est une solution de l'équation $x^2 + 2x - 15 = 0$.

En remplaçant $x$ par $3$ dans l’équation on obtient :

$3^2 + 2 \times 3 - 15 = 9 + 6 - 15 = 0$.

L’affirmation est vraie.

\medskip

\textbf{Affirmation 3}

%\parbox{0.5\linewidth}{Le prix avant la remise est de 63,70~\si{\EuRo}.}
%\hfill
%\parbox{0.5\linewidth}{\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(5,3.5)
%\psframe(5,3.5)
%\rput(1.75,3){Prix avant remise : \ldots \si{\EuRo}}
%\rput(2.5,2){\Large Soldes $ - 30$\,\%}
%\rput(4,1){Nouveau prix}
%\rput(4,0.5){49~\si{\EuRo}}
%\end{pspicture}}
Si la solde est de 30\,\% le nouveau prix est égal à 70\,\% de l’ancien prix $x$.

On a donc : $x \times 0,7 = 49$ soit $x = \dfrac{49}{0,7} = \dfrac{490}{7} = 70$(\si{\EuRo}). L’affirmation est fausse.
\medskip

\textbf{Affirmation 4}

%On a plus de chance de gagner en choisissant l'urne 2.
%
%\textbf{Règle du jeu :}
%
%Deux urnes contiennent des boules indiscernables au toucher. On choisit une des deux urnes
%et on en extrait une boule au hasard. On gagne si la boule obtenue est rouge.
%
%\medskip
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{2}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(4,3)
%\rput(2,2.5){\textbf{Urne 1}}
%\rput(2,1.5){35 boules rouges}
%\rput(2,1){et}
%\rput(2,0.5){65 boules blanches}
%\end{pspicture}&\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(4,3)
%\rput(2,2.5){\textbf{Urne 2}}
%\rput(2,1.5){19 boules rouges}
%\rput(2,1){et}
%\rput(2,0.5){31 boules blanches}
%\end{pspicture}\\ \hline
%\end{tabularx}
%\medskip
Dans l’urne 1, la probabilité de gagner est égale à $\dfrac{35}{35+65} = \dfrac{35}{100} = 0,35$.

Dans l’urne 2, la probabilité de gagner est égale à $\dfrac{19}{19+31} = \dfrac{19}{50} = \dfrac{38}{100} =  0,38$.

L’affirmation est vraie.

\vspace{0,5cm}

